# Dependency labels for French.
# From Marie Candito and Benoît Crabbé and Mathieu Falco
# Dépendances syntaxiques de surface pour le français
# May, 2011
# http://alpage.inria.fr/statgram/frdep/Publications/FTB-GuideDepSurface.pdf

# Relations pour gouverneurs verbaux
suj	Sujet
obj	objet
de_obj	SP argumental en de, non locatif
a_obj	SP argumental en à, non locatif
p_obj	autre SP argumental
ats	Attribut du sujet
ato	Attribut de l’objet
aux_tps	Auxiliaires de temps
aux_pass	Auxiliaires du passif
aux_caus	Verbe causatif (en cas de complexe causatif + inf)
aff	Clitiques figés

# Relations pour gouverneurs non verbaux
mod	Modifieurs repérés structuralement (par exemple adjectifs épithètes), autres que les relatives
mod_rel	Relatives adnominales
coord	Relation portée par un coordonnant, avec comme gouverneur le coordonné  immédiatement précédent
arg	Utilisé dans le cas de prépositions «liées» : dans de Charybde en Scylla
dep_coord	Relation portée par un coordonné (sauf le premier), avec comme gouverneur le coordonnant immédiatement précédent
det	Relation portée par les déterminants
ponct	Relation portée par tout dépendant typographique,  sauf pour les virgules jouant le rôle de coordonnant (qui porte la relation coord)	Punctuation
dep	Relation sous-spécifiée, pour les dépendants prépositionnels (pas de gestion de la distinction argument / ajout pour les gouverneurs non verbaux)

#Relations plus spécifiques, réservées actuellement à l’annotation manuelle
mod_loc	Modifieurs sémantiquement locatifs (au propre ou au figuré). Pour faire le pendant avec les p_obj_loc
mod_cleft	La subordonnée dans le cas d’une clivée
p_obj_agt	Pour les compléments d’agent (en cas de passif, ou de causatif)
p_obj_loc	Pour les dépendants argumentaux locatifs (locatifs de source, destination, ou localisation)
suj_impers	Pour le sujet explétif il
aff_moyen	Pour le clitique se en cas de moyen
arg_comp	Utilisé pour relier une comparative (dépendant) et son gouverneur
arg_cons	Utilisé pour relier une consécutive et son gouverneur adverbial

# Relations added by Urieli
prep	Objet d'une préposition
sub	Object d'une conjonction de subordination
root	Racine de la phrase

# Unknown additional relations found in the French SPMRL corpus
comp